不堪一擊好離譜！德國傳媒誤打誤撞 破解華為 Mate 20 Pro 面容辨識

雖然配備螢幕指紋辨識功能，但早前發表的華為 Mate 20 Pro 跟 iPhone XS 一樣擁有面容辨識解鎖功能。華為宣稱他們的 Pro3D 面部辨析更加智能，不過德國網站 Android Pit 卻誤打誤撞下，發現這功能不堪一擊的一面，兩名有類似面部特徵的男士竟然可以將 Mate 20 Pro 解鎖。

Android Pit 記者在取得華為的 Mate 20 Pro 測試機後，公司上下都很有興趣，同事於是到走過來圍觀八卦。怎料其中一名和同事竟然可以將手機解鎖，原來他是一名和記者外貌相似，同樣蓄短髮和留有鬍鬚的肥仔。雖然華為表明 3D 面容解鎖功能或有不安全之處，但他們都驚訝保安系統如此不堪一擊，因為除了短髮和鬍鬚，兩人的膚色、面形、眼珠顏色都不同，而且一人戴眼鏡，另一人卻沒有。

為了進一步測試，他們找來另一部使用相同軟件版本（9.0.0.113 C43210R1P16）的 Mate 20 Pro，結果都是一樣。網站已經向華為匯報漏洞，他們相信在稍後推出的正式版會被華為修復；不過網友關注手機的保安，使用螢幕指紋辨識可能比較可靠。

資料來源：androidpit

打手好尷尬

屎為係呢啲料，點解覺得驚奇

個個都咁似樣咩
係都要搵野踩

個別事件 周街邊有咁容易撞樣

蝗蟲個撞樣

老老豆豆,我覺得佢地似樣

如果SET到要求好準確
可能唔同燈光都PASS唔到

如果為方便通常就HEA做

咩手機都係

就算係E道都因為太多人經常卡關改過系統

放心, 當大部份主流 An 機都用 3D mapping, 就唔會再有人 Care

唔夠全面，再用兩部iphone 一齊測試，咁先可以ko

應該用張相黎試會好 D

鬼佬個個都差唔多樣

華為應該無iPhone 果種ML去做face id

而係將成功要求降到好低，達至快效解鎖效果。

仲要賣到貴一貴

點解我記得iPhone x都好似有幾單咁嘅新聞

an機有faceid認證開銀行apps未？

好似無
指紋都係得3星 某d sony 某d lg得

htc無個得

唔同意
有片證明3d面具過唔到華為3d scanner

至於呢2個肥仔，可能同面profile有關
因為眼鏡，鬚果d未必係決定性，再有第二個case再睇

因為3d面具唔夠真姐
蠟像館個d蠟像 一定過到， 因為佢都係用dot projector整

有無片睇下？

3D Mapping 同我地肉眼睇既唔同.
只要塊面高低起伏差唔多, 唔同色唔同樣都解到

係咁上下啦

行撚開啦你，無料扮四條

係外國人眼中 佢地唔似

係呀 twins 都可以解到iPhone x
不過而家好明顯係做新聞 ipx 唔計

蘋果faceid 係3-D scanning 加Machine learning

華為極其量係3D scanning，但要求相對低，而且亦無machine learning

用指紋啦

又快又凖

呢d技術咁複雜，單靠華為自己，點可能一年就追上Apple
除非Google響Android加入support，開發左套API啦

你聽過tensorflow 未呀？

唔知點解負皮多嘅一定係blocked user

唔撚似樣都認到啊，打手

白鬼只分肥瘦
racist

Dllm 好多垃反打手
喂 點撐都唔會有人買

搵埋iPhone先啦，係到講經

華為宣稱他們的 Pro3D 面部辨析更加智能

一個post睇到華為幾多打手

華為打手星期日都要開工

抄足一年先得呢個level

拿 認真 講準確既
一定係三星個虹膜最準
ip個所謂faceid 雙胞胎都解到
反而虹膜就失敗

利申唔係用＊＊＊
留名睇ip狗又吠

最準一定係密碼 但係用家角度唔係淨係準仲要方便同快

記得日本有集矛盾對決係講Face detect連孖生都100%分得出，勁到hihi

嘩 屌你老母
原來呢到咁撚多華為打手
明明錯到離撚曬譜都可以搵方法兜
究竟要幾折墜先會淪落做打手

呢排屎為打手明顯多到仆街，屎為啲維穩5毛費洗左幾多可想而知啦

確認屎為打手有兩隻